英國脫歐議案投票失敗

Theresa May’s plan has been rejected by votes to 432 votes to 202 – a majority of 230.

輸230票

隻貓點算

聽日不信任動議

花生滿地

唔知May係咪會發爛渣玩唔脫呢

Teresa May 當初都好似係留歐派嚟
佢只不過係跟當初英國人公投意向做嘢
如果有第二次公投，會唔會再有第三、第四次公投呢？

脫歐三子出番黎未？

陶傑:一定係左膠誤國

lost by a record margin

玩大咗啦

邊可能脫苦海呀，一齊落地獄啦

個比數百年一遇

唔脫佢政治生涯就玩完, 你鐘意又好唔鐘意又好第一次公投結果係要脫歐, 依個家只係討論點脫問題, 另外二次公投亦唔可行, 假如你有二次公投咁對家係咪可以揀三次公投四次公投？？

Brexit vote: What just happened and what comes next?

算係一個 simple guide to Brexit

唔好亂諗
如果再投係代表緊咩？
即係第一次投票係小學生玩泥沙？
否決第一次投票先會有第2次
咁做會影響英國人心態
而且會搞到似因為得唔到某種結果所以不停重抽
搞到英國人內部分裂都唔出奇

公投唔係小學雞國會玩投票
係英國人自己全部人嘅投票
都係準備定一打花生睇英國套戲點演落去好

學術虛心求問 脫唔成對hk,歐盟,以至世界有咩影響

再公投輸左 國會：「再投脫歐我都唔會通過」
再公投嬴左 國會：「正 好采當日冇通過 好 正式留歐！」

咁其實投黎做咩？？？？？

果班講脫派識鬼做實事咩

議案被否決。英國得返No deal Brexit可以走，因為三月就係deadline. 屆時會出現以下情況

英國：傾唔成後，主要產業出口歐盟成本增加，仲要人才難入歐盟工作，對本身年輕人失業率較高既英國，會產生更大壓力；但講到衝擊最嚴重，一定係金融市場，因為有跨國企業講過會將公司轉移到歐盟國家

歐盟：本來想殺一儆百，故作姿態令北愛爾蘭成為自己既租界，期待落空後就會強硬，但亦令到成員國到英國就業幻想破滅（畢竟係歐洲最大金融國家）

對世界而言，英國可能會更靠攏美國，甚至走去勁共

以為自己有本事脫歐 同歐盟傾個好條件
點知歐盟根本踩你都傻

D脫歐派 真係垃圾

即係無得唔脫
但又投否決 即係自己玩死自己遮

英國個經濟體量同整個歐盟比 始終差太遠
不過問題來源係英國佬貪得無厭既本性
又想食英聯邦條水
又想食歐盟條水 結果搞成咁

英國真係越來越冇撚用

官僚主意典範，投讚成票要揹飛

bno

英國佬唔係貪心
係天真
佢地以為脫歐係可以傾
但其實從頭到尾都冇得傾
你要走
歐盟就一定要你死
佢唔可以比其他成員國睇到你脫咗之後可以活得比以前好
否則呢個又脫果個又脫歐盟就解體
所以由公投決定脫歐開始
歐盟只會比硬脫同留歐兩條路英國揀
談判中任何對英國有利嘅條件歐盟都唔會答應
所以你覺得May姐可以點樣傾到一個好deal返嚟
至於果班脫歐派點解搞咗壇野出嚟後又食花生
我認為果幾條友當初只係想借呢件事去攞政治資本，佢地都覺得公投一定唔過，點知最後玩大咗，梗係潛水

你同我講緊兩樣野
我係想講 點解有英國會有想脫歐既原因
而你係講緊造成而家呢個局面既因素

無論點都好,德國一定笑到最後

可以extend 到7 月？

連登仲有好多傻仔覺得歐盟無左英國唔得

有英聯邦, 英國怕條撚, 脫就脫, 怯就一世比歐豬睇唔起

英聯盟咪又係得加拿大澳洲

到頭黎咪又係要同美國deal, 結果咪比侵侵㩒住黎搶，你以為so?

英國最購錢的financial sector冇可能入到美國，作為入歐洲市場的門口的角式又冇左

連登仔最鍾意焦土
仲要唔係焦自己塊土何樂而不為

英聯邦除左個運動會仲剩返乜野

英聯邦？
哦，係咪即係非洲 南亞同中美洲果班窮撚

攞英聯邦同歐盟比

歐盟冇英國係會差咗
但呢一拳係歐盟咁多國家一齊受
佢地受得起
但打向英國呢一拳就係英國自己照單全收
英國一定傷過歐盟
當時公投完我留言話會有而家呢個局面出現
當時有人留言英國走咗一樣照舊同歐盟做生意，歐盟唔通有生意唔做
當時投讚成班英國人應該都係咁諗
以為脫歐談判可以當生意咁傾
只要雙方都有利就可以deal
但歐盟眼中呢單野只有政治因素
就算你英國開嘅對歐盟有利都好，一樣拒絕
就算做小你一國生意都要整死你

同中國借澳門搞葡語國家平台異曲同工

英聯邦仲有印度 新加坡 其實唔差

仲要比工黨踩多腳
may姐政治生涯係咪就咁玩完

比起加紐澳, 我認為印度先係英聯邦經濟支柱, 印度就好似經濟起飛既中國但同中國比更加親西方, 更重要係最新既英聯邦會議入面幾乎確立左印度係未來英聯邦既領導地位。

做咩生意先

其實硬脫完
兩邊一齊仆街一段時間
自然會走返埋一齊
陣痛黎啫
不過英國冇人敢預言出黎

英聯邦內部結構唔熟
印度憑咩可以憾贏英加澳紐

大大聲講"we hold all the cards" 班撚屌去晒邊

Nigel farage 講到明會移民德國，唔俾仔女係英國住

搞到大大獲就一走了之
一句話呢個唔係我想要既Brexit 就將個責任推晒俾執手尾既人

邊脫歐撚仲未肯醒，屌鳩文翠珊有撚用咩

陣痛十年

基本啦
成個國家都天真又 on9
自食其果抵死架喎

而家已經唔係佐治五世既年代啦

英聯邦根本無任何凝聚力可言，連基本國家戰略利益都唔會有

陣痛得咁上下蘇格蘭就獨立啦

北愛唔駛廿年天主教人口就變返主流，到時又歸愛

英國佬仲發緊夢話重返亞洲發揮世界影響力

吹到硬脫歐英國會玩完咁
大佬你睇下歐豬國花幾多錢養佢地先啦
而家脫咗果陣左膠味， 可以更有較輸入技術移民
又唔使養難民

仲可以理直氣壯同侵侵同一口徑
又可以無視歐盟羅致大陸產品
最重要係歐盟本身經濟都差

基本上打開完呢個pandora box先知原來無災難發生

全國公投完又唔敢承擔後果
扭扭擰擰
英國人遲早成為小丑代名詞

咁硬脫歐既話，先唔講北愛問題點解決，係歐盟成員國傾成既所有商貿協議要脫歐後重新傾過，咁樣都唔算大問題既話，我唔知連登仔會視咩為問題？
當然，事到今日，英國人唔應該諗住留歐，應該集中諗點脫啦

鍵盤脫歐撚又出黎帶風向

唔脫咪叫may姐脫囉

比北愛獨立唔得咩, 英國一定係最後大羸家

美國而家貿易上連貿友都放過

冇東歐移民邊個去渣的士做建築

十年後可能又要死死氣咁好似日本咁輸入低技術工人

英國真係咁重視高技術人才就唔會取消post study working visa, 連美國咁嚴都有F1 visa玩下，加拿大直接比三年

連登脫歐派：洗走左膠味就咩都唔係問題

德法都係右翼政府

北愛無可能解決到，就算留係度

你要準備幾多個北愛大臣俾人死先夠

咁北愛遲早都會根據good friday agreement黎自決命運既，只係no deal既未來，英國唔係陣痛咁簡單，而係英國議員所謂“national suicide“姐

得番個運動會咋大哥

因為本身脫歐留歐都50:50 而且傳媒傾向留歐
味攪到而家咁多noise
太多左膠接受唔到陣痛， 根本就輸打贏要

如果集中精神學支那攪經濟
其實好快recover到仲可以加速瓦解歐盟
歐豬國講真養咗咁耐， 有無起色？
根本歐盟養太多廢人， 條款寫得又死
歐豬國根本就無自強既誘因

英聯邦廢d定獨聯體廢

脫硬 係睇點脫

班英國佬都幾煩，邊個玩大邊個執手尾啦，你班友話脫咪你班友出嚟執屎

係咪大部分連登巴絲都希望脫歐成功？

點睇當時有唔少不滿現狀既留歐派投以為一定唔會脫歐而走去投脫歐票。

法律可以改有咩問題, 英國聯合美國已經贏家

而家may姐縮沙唔脫會點

脫左歐, 英國一定重振聲威

連登仔見到個脫字就高潮到上火星

乜鳩野都脫鳩撚柒晒去就最好

我唔撚想脫
利申bno 半個英國人

其實英國有無本事自己再搞個類似歐盟嘅野出嚟

Farage 出曬名係疑歐派 仲話自己個UKIP創黨目的就係為咗英國脫歐
轉軚轉到咁將來點面對自己啲仔女

英聯邦

bno 連0.1% 英國人都唔算呀

連97 前個堆居英權都係只可以pass 俾下一代跟住就無啦

佢地先算小半個英國人咋

當然冇啦，原本may姐係諗過完個deal入tpp架嘛，所以同日本示好，安倍又之前訪英支持may姐方案

歐洲自由貿易聯盟都好撚過你英聯邦
一堆垃圾國家

駛乜面對，佢老婆係德國人

仔女都係講德文

而家係完成任務返德國一家團聚

簡單黎講 英國同歐盟有太多利益瓜葛
英國如果真係脫離歐盟 對兩邊都會好傷

會有二次公投

德國間諜二戰搞唔死英國今日報仇

有90%係垃圾，澳加又唔太需要英國

歐盟食得起8%GDP
英國就...88，日已落帝國

如果歐盟唔再傾新deal, 延期都無用. 而家一係硬脫，一係唔脫.

如果硬脫真係有機會搞到國家分裂

如果真係咁濕碎 點解佢哋要花咁多時間談判？ 你當英國政府係傻？講到歐盟個個都聚焦係難民呀歐豬呀個啲地方 其實脫離歐盟嘅影響遠超想像 硬脫歐知唔知英國會冇咗幾多trade agreement Single Market, Custom Union之類嘅嘢 一晚冇曬對英國打擊幾大？ 英國經濟 尤其係貿易同movement of goods其實係好依賴歐洲 唔通真係強勢回歸英聯邦咩 呢啲只係英格蘭廢老活係以前大英帝國嘅意淫咋 當初英國公投完英鎊即跌10%就見到市場係點預視英國脫歐啦

由二戰當時英國放棄澳洲開始，一切已經無灣轉

澳洲加拿大同美國密切程度遠超過同英國

先公投一次決定使唔使再公投脫歐

美國大撚把人仆住去做國民, 你估淨係得歐洲SOURCE
就咁睇北中南美洲都一大堆

如果咁行
英國真係會變成世界笑話

冇追得咁貼，其實唔係想脱同唔脱都係一半半咩？

點睇都係條𡃁跟住契哥 你估而家十七世紀？ 侵侵代表嘅係一百年前嘅美國孤立主義政策呀

而家都已經係啦

48:51

玩就玩鋪勁, 有前無後
我信事頭婆英國一定贏

其實應該話係調返轉 英國人 尤其係後生個啲要食歐盟嘅job market 英國佬根本係唔需要輸入移民 佢哋連技術移民 highly skilled migrants programme都一早取消咗

其實從佢做首相開始就知佢政治生涯就嚟玩完，
佢根本係救冇人夠膽救既火

最明顯係約翰遜，辣著火頭唔敢上，淨係識講風涼話 ，英國最差政客

如果英女皇斬咗約翰遜個頭擺係國會話已經清君側
可能可以再投過

其實佢得美國揀，如果同EU 冇deal

其實，見到默克爾同馬卡龍做EU領導，真係想快d解散好過 ，兩個人都無料淨係識搞事

但其實都唔係無可能既
而家支持二次公投既人越黎越多

難民問題

默克爾還可
馬克龍就真係收收皮先

英國聽日向may姐政府提no confidence vote, 落台後跟住拿拿臨大選, 趕得切三月前再黎多次referendum, 今次結果係留歐, Super

講真要獨立就要付出代價....

是日笑話：英國公投

唔係之前提出過一次
一年內唔可以再提咩？

今次貿易戰已經決定左印度將會成為下一個中國，但我唔覺得印度會聽話LOL

製造業輕工業，仲有人口紅利經濟

嗰個黨內，呢個全部

難民問題向來唔係脫歐重點
反而歐盟廉價勞工問題對英國人心入面影響重大

難民有幾何過到海姐，絕大部分都係前英國殖民地嚟，脫咗唔會有分別

一定係推遲脫歐啦.....根本得一條路
no deal bexit 英國絕對絕對輸唔起
經濟問題事小 國土邊界問題事大

歐盟會比你咁做

公投已成笑柄

社會信心不足，當班脫勾撚已經要著草既時候，你覺得俾人推出黎救火嘅may者可以做到d咩？唔通怪佢唔夠侵侵鐵腕咩（世界上嘅侵侵咪又係得一個）

[議案被否決。英國得返No deal Brexit可以走]

???
delay? no brexit?
2nd ref我廢事講, 因為我都唔信

可以單方面推遲

果個係黨內

大不了北愛變左英國附屬國, 同愛爾蘭位合併根本無可能

點單方面法

英國：喂我遲啲先去
歐盟：

其實我覺得德法同美國民主黨作風差唔多，雖然唔少人話其實民主黨都係偽左真右

呢個女人 算係有膊頭

EU：唔洗你黎了

之前見到等篇嘢話澳洲駐英大使講咗話brexit之後會開始同澳洲傾free movement，睇嚟canzuk應該會有機會

may姐應該下個星期一再表決多次自己deal（德國講左會係backstop set明確限期），再過唔到，我諗may姐都會no deal然後下台算9數。
corbyn唔會過到no confident，con同dup都會保住may姐住，而家大選的話，其實只會更加混亂

冇乜可能 我諗
英國只要唔小心表現一次階級思想 另外兩邊就會好似2戰咁走人

不過都只係玩多陣

其實英國脫歐與否我估同大部分連登巴絲都冇乜關係
我反而在意的是他們辯論過程 同埋佢哋嘅論點

唔知尋晚有冇人睇辯論直播 我記得有個議員講（大概意思）

公投俾咗佢哋一個責任去推動英國脫歐. 但當初推動脫歐嘅人俾出嚟嘅願景 佢通通唔可以喺依一份脫歐協議嗰度睇到 而仲要俾幾百億歐盟 去換取大概兩年時間再詳細定下脫歐內容 而佢睇唔到依兩年之內政府可以有乜嘢辦法去解決所有嘅問題
當呢份協議唔可以滿足當初脫歐嘅願景 咁其實個政府就已經失去信用 政府做唔到嗰個公投要佢哋做嘅嘢 好應該下台再俾人民另外一個選擇

長遠來講
No deal 之後 奶共 最直接，畢竟中共最撚open
Canzuk 同啲經唔好嘅國家free trade 無 著數

傻啦，習帝去見卡梅倫都視英國為無物，而家no deal，中國睬佢都傻啦，有咩要同eu傾，直接踩上德國傾啦。
英國得返跟us一條路走，所以佢先示意想入tpp同向日本示好

點解可以提出不信任動議？
脱歐係一個議題
過唔到點樣賴去佢到

做樣既姐
工黨點敢畀may姐死
一個唔覺意要大選贏埋咪拿屎上身
呢個風頭火勢邊個上pm個位都死

佢同 EU 傾左份過唔到國會既協議出黎
反對黨拉佢落馬好正常
唔通佢真係三日後會拎到第二份出黎咩
仲要 EU 話左唔會再傾過第二份

又關左膠事

其實好多人都唔鍾意陣痛
邊個想窮呀？

搞到最尾隨時留歐
咁投黎做乜

有冇人知呢單野對bno 會有咩影響 ？

分手費係要比架, 之前EU比英國D 補貼同貸款一樣係人地國家國民D 錢, 而家還返有咩問題先

成個英國D人同港女冇分別架喎
港女既核心就係白鴿眼同階級思想

邊個上台都傾唔成當初個美好願景
而家歐盟情願兩敗俱傷都要整死英國
殺雞驚猴

件事好簡單, 只要你企係歐盟角度睇.

英國脫左, 而又無事, 其他國家就跟住脫. 係講緊解體. 所以d 條款實辣. 歐盟俾英國既得硬脫同留低.

你做歐盟個呀頭都實會咁做, 唔通幫埋英國諗?

FF下好

r盟咁屎仲留係到

你知唔知乜野係good Friday agreement

脫歐撚又嚟料

呢個係硬脱撚添

屌死

如果may姐而家話唔脫
然後攬上身落台
可能大部份英國人心底都感激佢

只聽講過 d後生唔想脫

不信任過咗好似可以唔大選，14日內無新內閣成功組閣先要再大選
3分2多數票提前大選又係另外一樣嘢

一半想，一半唔想，其實點做都死

不過may 個態度就完全忽視投remain的人

DUP同CON都唔會rebel，May姐繼續係首相

呢個真
（可惜好多脫歐child登仔俾你負皮…）

中共國可以學習、借鑑

佢2個公投合拼好了

白毛閪

咁即係送北愛比愛爾蘭

疑疑下移埋去德國既疑歐派

得返英格蘭啦 英格蘭王國

其實脫唔脫都係死，唔係脫到長遠嚟講仲有得番身？而唔係攬炒？

留到北愛同蘇格蘭先講翻身

呢個我估亦都係May姐輸咗呢個重大議案而又唔主動下台嘅原因⋯⋯睇死其他人唔會係不信任動議反佢

仲要威爾士民

仲有威爾士呢
自

Labour計好曬數啦，2022等到乜嘢都塵埃落定幾乎上硬台咁濟，又唔使搞呢舊蘇州屎，幾好呀

後生嗰啲多數唔想脫
不過公投嘅時候又唔出嚟投票

奇撚怪怪

點解唔可以忽視
公投結果係exit喎

後生唔明自己嗰票有幾重要，同16年美國大選一樣。結果黑天鵝效應，脫歐派勝利，Trump上台

英國硬脫歐後實奶共收人仔，到時香港就算比支那五穴中出都視而不見

你肯定比may姐仲清楚硬脫歐既後果

我諗情況同選高雄市長差唔多
不過相信真係有人想脫嘅

同依家有分別咩

北愛點搞?

少數服從多數唔代表要大石擲死蟹，台灣兩年前壓倒性優勢執政，今時今日都搞到咁，何謂脫歐留歐只係55開？從來中間派都係國家大多數，你渣著民意當令箭咁去無視異己，同時兌現唔到你美媒嘅承諾，民意一定反彈。

高雄係大炒啊，係大炒啊

annex返愛爾蘭咪可以脫歐, strong border control to Europe, soft border to Ireland
利申十九世紀

係衰同再衰d既分別

由公投結果係exit開始，已經注定會搞成咁。
同埋乜無視異己？May本身係留歐派，依家只係喺度幫人抆屎同埋焦土到底

所以嗰班脫歐派宜家咪縮晒入老母啊閪度囉

就係推遲個限期

2018年12月歐洲法院不是判決英國可單方面停止脫歐程序嗎？既然脫歐後英國與歐洲的權利與義務同未脫歐差不多，應該可能更差，北愛以蘭又唔知點攪好，還要付天文數字的分手費給歐洲，點解英國政府不索性留歐公投，相信再公投的結果會是大比數支持留歐的。如果公投結果還是脫歐，就算硬脫歐，文翠珊起碼唔駛做千古罪人。

愛爾蘭同英國(英格蘭)世仇嚟
凱爾特之虎個經濟前景仲好過英國
香港曾經都係

留歐有機會平權

北愛宣佈獨立 蘇格蘭宣佈獨立

公投問國民同唔同意Hard brexit 咁樣做算唔算二次公投？ 利申由一開始就唔支持玩公投呢種嘢 英國本來就係議會制度 人民選出議員 議員決定國家方向 公投根本唔係英國嘅民主制度

連登仔十知有九個係啲傻閪脫歐派

攪第2次公投就會有第3次.....第N次架啦

最鐘意睇兒登仔講政治野

獨立公投陸續有來

公投脫歐 留歐狗: 「E次唔算 再投過!」
公投留歐 正常人: 「WHAT THE FUCK? 投完又投玩鳩選民啊??」
無限LOOP 不如回歸基本步 問問自己有咩理由要投多次
第一次有黑箱作業咩? 第一次有蛇薺餅種咩? 第一次有人造票咩?
咩都冇 一切合法合情合理 然後班留歐狗係度賴死賴地硬
屌!! 好好地一個民主國家英國比班仆街搞到好似第三世界咁

留歐狗要求再投票既理由都ON撚9
「我以為嬴硬所以冇去投啊」
屌你老母 嬴硬就唔投?? 抵你輸啦傻仔 輸再有得再投 咁叫投票咩???

開左個頭就會好似d靚仔輸左死拗5盤3勝7盤4勝完全玩爛個制度架啦，公投一定要有後果公民先會當真

要返香港吧
重新成為歐洲第一

唔會啊
脫左都唔會有居留權

其實歐盟發達國家靠歐豬賺唔少

又嚟陣痛論 仲要攞個LDC同個MDC比 英國係根本模仿唔到中國咁搞經濟

如果要投多次
唔可以係留歐果班提出
要由當日投脫歐果班提出
理由係當日比約翰遜班政棍昆咗
咁樣會唔會易接受d

個班政棍真係

英國人又要脫歐，公投果時就吹晒風話歐盟點樣唔好。好啦May話我順應民意要脫啦，就開始淆底，硬脫又唔敢，有條件脫又反對，今舖真係好柒 之前叫要脫果班而家唔知死晒去邊

Johnson依家死撚左去邊？

做個樣姐 心裡暗爽

你都痴撚線 而家證明脫歐根本係沉默大多數
唔出聲係因為一出聲就會比留歐狗咬、抹黑
你不如話投特朗普果D開始淆底 唔出黎支持侵侵?
知唔知投票點解要不記名啊?
表態完要走上街 E D咁ON9既事得左膠做得出

In a phone-in on LBC radio, the former foreign secretary Boris Johnson said he had no regrets over his remarks about veiled Muslim women. Responding to the uncle of a woman who was assaulted by a man trying to take off her niqab, Johnson rejected the claim his comments in an article in the Telegraph provoked such incidents

歐盟無咁著數俾你走

陶傑仲未回應既

好似大時代咁, 丁蟹叫班蟹仔一齊跳樓, 輸要輸起, 唔好比人睇低
唔使DEAL啦, 直接脫啦

其實北愛地位好特殊
雙方（UK & ireland）都視北愛公民係合法公民
北愛係食盡兩家茶禮
脫歐最大件事係hard border問題
北愛人用 ireland's passport都係享受到歐盟公民嘅利益

hard border唔單止係當地經濟問題，重係影響緊北愛同愛爾蘭親屬來往同工作呢d日常生活既野。
唔係may姐當年7到搵dup組政府，應該今時今日係冇咁多人重視北愛既問題。

其實北愛個問題真係好難搞
一陣北愛獨立軍再現就GG
我真係念唔到任何方案可以解決北愛問題

想留歐，咪脫左之後再申請入過歐盟

而家問題的重心係北愛邊境問題，英國的選擇根本唔多，要符合good Friday agreement 的要求就只有留係single market同custom union，或者將北愛當成一個有別於不列顛的特殊行政區。但係脫歐派兩個選項都反對又無alternative。呢班人一日唔肯接受現實脫歐都係死局。

一言道破

脫一日，即時再申請入

最大的問題係保安問題。停火協議的前題係用無邊境去blur左北愛從屬的問題。而家北愛表面相對和平但係republican問unionist關系仍然係勢問水火，差唔多每年都有流血沖突，雙方軍事組織仍然存在。一旦good Friday agreement作廢北愛局勢隨時急轉直下。

直接扮北愛爾蘭得唔得

政治同保安先係北愛問題的關鍵，上一次北愛選舉republican同 unionist已經叮噹馬頭，一旦hard brexit 支持愛爾蘭統一隨時變大多數。

真係脫歐，都預左會有united ireland既一日，我諗brexiteer都唔多想理北愛既姐

United Kingdom of Great Britain and Northern Ireland
↓
United Kingdom of Great Britain
↓
United Kingdom of England and Wales
↓
Kingdom of England

愛爾蘭問題

叫事頭婆執手尾啦

叫佢地趁地淋啦

其實將北愛獨立出黎當一個特別行政區，係最可行而且英愛兩國都勉強接受到嘅方案。

當初唔賣香港咪大把錢用囉

但係丁蟹係自己掉個仔落街

孝蟹係自己跳樓， 霸氣過老豆

卡梅倫好撚勁

如果特別行政區既意思係英愛都要過海關，英愛都冇海關要過？

投靠支那就仆街

拿，係你哋唔通過議案架炸。

一於硬脫歐，武統愛爾蘭！
愛爾蘭自古係英格蘭王國不可分裂嘅一部分！
係時候撥亂反正，重回正軌！

其實no deal的話，渣打同匯豐會點？cctvb重吹風話好有可能留歐，陣間no deal係咪個個企晒係度

唔通撤資咩， 垃圾銀行

咪On 9
咁樣開先例出嚟
UK 4個部分都成立特區留歐
咁樣已經違反脫歐派意願

同埋你唔好咁傻仔以為一國兩制係好野黎
本身北愛地方政府自治權仲大過香港
你咁樣削弱北愛自治權一定唔得

都係果句，其實班脫鉤派咁有信心自己可以俾到國民願景，當年就唔係文翠珊做啦，成班得個講字

所以佢地脫就脫啦， 唔好指望歐盟比更好條件佢地， 脫左歐又唔會變左世界未日， 大不了叫事頭婆成家1陪你們捱樹皮

脫完歐再攪番個公投申請入歐盟未得囉，歐洲佬樂見其成

難講，如果將來有英國trump既話，應該真係可以救國 ，脫鉤呢個問題要交比鐵腕首相先處理到

而我覺得下一次大選真係有機有咁嘅人會贏
1.無人想救火
2.食正侵侵fans條水，當年脫勾派應該有唔少人係對侵有好感

後生咪係最大部分嘅勞動力LOL

英國佬抵死啦，如果唔係當年出賣香港，香港咁多人才就唔會走晒去新加坡，美國同大陸。好既唔收就專收埋啲印度巴基力架呢班大種乞兒，放長雙眼英國將會賣晒所有野比支支，抵撚死

你走完再入，一定俾人當狗咁撚

侵侵應該有唔少後生投，反而唔少conservative mind既人唔記得投

我嘅stance好清晰，如果等唔到一個極右鐵腕首相，其實我一直都支持重新公投/提前重啟大選，成班反對黨根本唔夠膽重新大選

十扑No deal Brexit

脫歐一定好過留

根本就唔應該入

冇廢除英鎊就知英國人醒

歐洲佬除非日耳曼外係垃圾

脫歐淨係收番移民政策權已經係極大好處唔駛講咁多
垃圾移民應該通通死留返係自己出生地

貨品出入口點搞？關稅點收？

提前大選一係過到不信任動議，一係三份二國會同意，兩者CON同DUP唔會支持，同反對黨冇關，尤其Corbyn一各想重新大選多過2nd Ref

歐盟入面收得最少難民就係英國

仲有，而家英家最多移民就係黎自前殖民地既印度，巴基斯坦
兩個世紀前自己種落既孽子孫受返過唔過癮呀

farage 公投前就係用呢個論點呃鳩你班傻仔脫歐

而家佢準備移民德國啦

脫唔到歐佢要去跳脫衣舞，好似係

政客真係易做,當公投係自己政治籌碼,一個就昆鳩你地脫啦脫啦,一個就以為留硬求其推個公投出黎,又唔設門檻,又無乜廣泛討論咨詢,家下兩條友衰咗就潛水,睇怕要丘吉爾/毛澤東之流復活先搞得掂呢壇野

讀得太多凱撒跨越盧比貢河

個個都以為自己係凱撒大帝鐘意孤注一擲

其實只係龐貝之流既懦夫

有生之年可以睇到聯合王國解體分離
究竟支那先定英國先

連登仔睇脫歐淨係識由難民角度出發
講咁多北愛問題，貨物服務人力流通
關稅問題佢地唔撚識架
尻屌下難民左膠大把正評算數啦

可以 不過佢地又唔肯做領袖去搞脫歐

上面仲有人吹奏英聯邦
以為英聯邦得加拿大澳洲紐西蘭咩

法拉奇去撚咗邊？
個陣佢叫脫歐唔係叫得好開心咩

十足典型脫歐撚 平行時空上面睇英國經濟

其實如果有第二次就好笑啦，西方民主公投制度= 破滅，其實加泰獨立投票已經係一個警號...

公投重唔重入歐盟咪得

其實好多地方公投一次唔得，下一次都會再試，美國好多地方的地區公投都係咁。
當然，英國人按YouGov的民調都有稍多的人唔支持再次公投，但講到世界未日咁其實好誇張

鐵腕都要有國家實力back up

菲律賓夠有個trump 國際冇人理佢

今日vote of no confidence又係凌晨三點

小二！花生！

其實蘇獨撚點睇二次公投?
如果呢次真係搞二次公投，咁廿年後如果再黎多次獨立公投
(同樣議題斷估中央政府俾蘇格蘭一年投一次掛)
就算公投過到都冇可能獨立到
因為有今次如果「脫歐」搞得亂就推倒重來嘅先例，到時就算公投過到，個蘇格蘭獨立協議，中央政府實會有心咁搞到一獲粥

連登仔根本就係佢地眼中最憎既典型廢老

無知
不求甚解
短視
易煽動
國粹主義
盲從
暴躁

投咩囉睇下
再投留定脫既話就真係天大笑話

諗諗吓覺得兩地唔可直接比較

YouGov民調都指稍多的英國人覺得二次公投係不民主，正如SNP以再次公投獨立都失選票去睇，如果單純留同退的公投係不受歡迎

點pass比下一代

姐係97後出世都有機攞到bno?

盲西 居英權呀
Pass下一代 下代喺英國生下下代咪有囉咁叫小半個 我屌你老母呀

破咩滅民主,繼續吹

【明報專訊】雖然民意調查顯示愈來愈多人反對英國脫歐，但文翠珊一直反對舉行第二次公投，指這「背叛」民主。其實回顧歐盟歷史，以往曾發生過3次就歐盟事務於18個月內舉行的二次公投，每次都推翻首次結果，不少民眾都承認首次公投時被誤導而「投錯票」，可能與英國今次情况接近。

在2001年，愛爾蘭舉行公投，決定是否落實歐盟為擴大版圖而訂立的《尼斯條約》，結果在投票率僅35%下，54%人投了反對票。在2002年10月的《尼斯條約》第二次公投，投票率升至近50%，當中超過62%選民投贊成票。2008年6月，愛爾蘭再就《里斯本條約》公投，今次投票率為53%，但選民再次以53%反對票否決，震驚朝野。2009年的《里斯本條約》第二次公投，投票率高過第一次5個百分點，支持票大增至67%。

外界普遍認為，愛爾蘭兩次就歐盟條約舉行第二次公投，是源於歐盟泰山壓頂式施壓，但《衛報》指出，在兩次個案中，政府在國會支持下在國內外展開精密的政治操作，最終成功推翻首次公投結果。以2008年6月那次為例，政府在首次公投後仔細調查，分析較多選民投反對票的原因，到9月時已對選民投票取向和原因取得足夠數據。

選民轉軚稱首次公投被誤導

政府隨後與歐盟國家商討，最後獲歐盟在某些條款上稍為讓步。同時，支持條約者在第一次公投時以為條約必獲通過，拉票活動漫不經心，第二次公投前的拉票活動則明顯較為積極，包括強調從歐盟取得的讓步和否決條約的風險等。到第二次公投時，很多原先投反對票者改變當初主意，有42%首次公投投反對票的人表示，他們當時因欠缺認知、知識和資訊才投反對票。很多投反對票的選民都認同愛爾蘭會繼續掌控墮胎法和繼續對歐盟具影響力。

丹麥亦曾於1992年就建立歐盟和單一貨幣的《馬城條約》舉行公投，反對派當時將條約形容為對丹麥主權造成損害，包括貨幣和公民權，結果50.7%民眾投反對票。此後歐洲對《馬城條約》作出一些修訂，包括容許丹麥免用歐元，到翌年第二次公投時，56.7%民眾支持條約。

葡國護照都未撚出聲

葡國係真EU Citizen 好過BNO十萬倍

英國嘅發展程度同菲律賓唔同既

蘇獨唔同
唔知邊度係寫明如果情況有變, scotland 有權再公投

所以佢哋係可以退歐之後再公投

係格離post見到條直播link

脫歐係無間地獄，就算withdrawal agreement過到，之後傾 trade deal先係最煩的一步

順手

加上歐盟點解要一個non member 咁多benefits 先

開始投不信任動議

文字直播